---
extends: _layouts.answer
section: content
title: ඉස්ලාමය අරාබි ජාතිකයින්ට පමණක්ද?
date: 2024-10-22
description: ඉස්ලාමය අරාබිවරුන්ට පමණක් නොවේ. මුස්ලිම්වරුන්ගෙන් බහුතරයක් අරාබි නොවන
  අය වන අතර ඉස්ලාමය සියලු මිනිසුන් සඳහා විශ්වීය ආගමකි.
sources:
- href: https://spubs.com/sps/sp.cfm?subsecID=MSC01&articleID=MSC010003&articlePages=1
  title: spubs.com
translator_id: 583845
---

මෙය සම්පූර්ණයෙන්ම අසත්‍ය බව ඔප්පු කිරීමට ඇති වේගවත්ම ක්‍රමය නම් ලෝකයේ මුස්ලිම්වරුන්ගෙන් 15% සිට 20% දක්වා ප්‍රමාණයක් පමණක් අරාබි ජාතිකයන් බව ප්‍රකාශ කිරීමයි. අරාබි මුස්ලිම්වරුන්ට වඩා ඉන්දියානු මුස්ලිම්වරුන් සහ ඉන්දියානු මුස්ලිම්වරුන්ට වඩා ඉන්දුනීසියානු මුස්ලිම්වරුන් වැඩිය! ඉස්ලාම් යනු අරාබිවරුන්ට පමණක් ආගමක් බව විශ්වාස කිරීම ඉස්ලාමයේ ඉතිහාසය ආරම්භයේදීම ඉස්ලාමයේ සතුරන් විසින් පතුරුවා හරින ලද මිථ්‍යාවකි. මෙම වැරදි උපකල්පනය පදනම් වී ඇත්තේ බොහෝ මුස්ලිම්වරුන්ගේ පළමු පරම්පරාව අරාබිවරුන් වීමත්, අල් කුර්ආනය අරාබි භාෂාවෙන් වීමත්, මුහම්මද් නබි {{ $page->pbuh() }} අරාබි ජාතිකයෙක් වීමත්ය. කෙසේ වෙතත්, ඉස්ලාමයේ ඉගැන්වීම් සහ එය පැතිරීමේ ඉතිහාසය යන දෙකම පෙන්නුම් කරන්නේ මුල් මුස්ලිම්වරු ඔවුන්ගේ සත්‍ය පණිවිඩය සියලු ජාතීන්ට, ජාතීන්ට සහ ජනතාවට පතුරුවා හැරීමට සෑම උත්සාහයක්ම ගත් බවයි.

තවද, සියලු අරාබිවරුන් මුස්ලිම් නොවන බවත් සියලුම මුස්ලිම්වරුන් අරාබි නොවන බවත් පැහැදිලි කළ යුතුය. අරාබි ජාතිකයෙකුට මුස්ලිම්, ක්‍රිස්තියානි, යුදෙව්, අදේවවාදියෙකු හෝ වෙනත් ඕනෑම ආගමක හෝ මතවාදයක විය හැකිය. එසේම, සමහර අය "අරාබි" ලෙස සලකන බොහෝ රටවල් කිසිසේත් "අරාබි" නොවේ -- තුර්කිය සහ ඉරානය (පර්සියාව). මෙම රටවල වෙසෙන ජනතාව අරාබි භාෂාව හැර වෙනත් භාෂා තම මව් භාෂාව ලෙස කතා කරන අතර අරාබිවරුන්ට වඩා වෙනස් ජනවාර්ගික උරුමයක් ඇත.

මුහම්මද් නබි {{ $page->pbuh() }} ගේ දූත මෙහෙවර ආරම්භයේ සිටම, ඔහුගේ අනුගාමිකයින් පුළුල් පරාසයක පුද්ගලයන්ගෙන් පැමිණි බව වටහා ගැනීම වැදගත්ය -- අප්‍රිකානු වහලෙකු වූ බිලාල් සිටි; සුහයිබ්, බයිසන්ටයින් රෝම; ඉබන් සයිලාම්, යුදෙව් රබ්බි; සහ පර්සියානු ජාතික සල්මාන්. ආගමික සත්‍යය සදාකාලික සහ නොවෙනස් වන අතර, මනුෂ්‍ය වර්ගයා එක් විශ්වීය සහෝදරත්වයක් බැවින්, සර්වබලධාරී දෙවියන් වහන්සේ මනුෂ්‍ය වර්ගයාට කරන ලද හෙළිදරව් කිරීම් සැමවිටම ස්ථාවර, පැහැදිලි සහ විශ්වීය වූ බව ඉස්ලාමය උගන්වයි.

ඉස්ලාමයේ සත්‍යය ජාතිය, ජාතිකත්වය හෝ භාෂාමය පසුබිම නොසලකා සියලුම මිනිසුන් සඳහා අදහස් කෙරේ. නයිජීරියාවේ සිට බොස්නියාව දක්වා සහ මැලේසියාවේ සිට ඇෆ්ගනිස්ථානය දක්වා මුස්ලිම් ලෝකය දෙස බැලීම, ඉස්ලාමය සමස්ත මානව වර්ගයා සඳහා විශ්වීය පණිවිඩයක් බව ඔප්පු කිරීමට ප්‍රමාණවත් වේ - යුරෝපීයයන් සහ ඇමරිකානුවන් සැලකිය යුතු සංඛ්‍යාවක් සියලු ජාතීන්ට අයත් බව සඳහන් නොකල යුතුය. වාර්ගික පසුබිම් ඉස්ලාමයට පැමිණෙමින් තිබේ.
